https://www.blognone.com/node/7746217:2303/02/16ดีแทคไตรมาส 4/58 จำนวนผู้ใช้เพิ่มขึ้น 4 แสนราย, มีผู้ใช้ 4G แล้ว 2.3 ล้านรายhttps://www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/dtac-new.pngDTAC
Financial Report
arjin
ดีแทครายงานผลประกอบการไตรมาสที่ 4 ของปี 2558 มีรายได้รวม 23,249 ล้านบาท ลดลง 8% เมื่อเทียบกับไตรมาสเดียวกันในปีก่อน แต่เพิ่มขึ้น 18% เมื่อเทียบกับไตรมาสที่ 3/58 มีสาเหตุจากฐานจำนวนผู้ใช้ที่ลดลงเมื่อเทียบกับปีก่อน เพราะมีการบังคับลงทะเบียนซิม และมีกำไรสุทธิ 998 ล้านบาท ลดลง 47% จากค่าใช้จ่ายในการขายและการตลาดที่เพิ่มขึ้น
จำนวนผู้ใช้ดีแทคล่าสุดอยู่ที่ 25.25 ล้านเลขหมาย เพิ่มขึ้นจากไตรมาสก่อนหน้านี้ 4 แสนเลขหมาย โดยเป็นการเพิ่มขึ้นทั้งในระบบรายเดือนและระบบเติมเงิน ทั้งนี้ลูกค้า 90% ได้ลงทะเบียนซิมบนโครงข่าย 2100 MHz แล้ว และเป็นผู้ใช้สมาร์ทโฟน 61% ส่วนที่ผู้ใช้งาน 4G บนคลื่น 1800 MHz มีอยู่ 2.3 ล้านเลขหมาย
ดีแทคให้มุมมองในปี 2559 ว่าบริษัทจะขยายโครงข่าย 3G บน 2100 MHz ให้ครอบคลุม 95% และขยายพื้นที่ให้บริการ 4G โดยพัฒนาสถานีฐาน 2G 1800 MHz เดิม โดยคาดว่าจะเปิดสถานี 4G ได้อีก 2,200 สถานีในช่วงต้นปีนี้
ที่มา: ดีแทค
